2020搵教席討論區(9）

一齊互相鼓勵，大家最後平平安安搵到工。

歡迎交流搵工/見工技巧/心得。

2020搵教席討論區(8)

留名有offer

講得好，其實就算in小學，有啲都會問你熟唔熟TSA題同個trend。
了解考試制度都係工作一部分

支持戒粗及各位同工

豆沙巴，事業上坐太空軌道，now終於肯回頭望返我地一眼

2020年4月2日更新：
原來施sir同黑社會關係咁密切
齊齊撈改裝街車生意重借埋架車比黑社會去禁錮虐打勒索人

李梓峰 IG狂罵LIHKG
但比人起底係施小聰FB揾食群組其他ADMIN
同以前係施sir任教學校學生

15歲少年南生圍遭禁錮虐打拍裸照 3人被控勒索等6罪

均報稱無業的曹樂謙（17歲）、張曜龍（18歲）及汽車技術員李梓峰（21歲）同被控於今年3月28日在元朗南生圍路南生圍近燈柱AD0561的路邊襲擊、非法禁錮、以恫嚇方式要求少年X交出港幣40000元，並偷竊屬於X的一部手提電話及一張香港身分證，共值1500元。李梓峰另被控於同日同地無牌駕駛私家車UX3994，並運載超過該車輛登記文件的5名乘客。

警方28日接報，30、31日拘捕5男2女，年齡介乎14至30歲，包括14歲學生、無業、銷售員、汽車維修員，部分人有黑社會背景，全部人持有香港身份證，涉嫌非法禁錮、盜竊、勒索、襲擊導致身體傷害，全部被扣留調查，案件繼續調查中，不排除更多人被捕。

以下內容轉自原樓主會員苦主追擊教畜大王前兩個POST

(多圖/汽車)屯門某中學老師不問自取及爭人錢

施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（二）

青衣小學老師 施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（犯刑事及無申報兼職）

多謝各路英雄鼎力支持，希望更加多人知道哩件事，避免有下一位受害者。

2019年5月12日更新
根據施小聰身邊人爆料 施小聰今年轉左荃灣商會學校任教
施小聰已經比今年任教學校割蓆要求離職

聲稱換電話及新FACEBOOK

另有施小聰身邊人爆料 施小聰屋企人均任職工程大判
手上持有屯門市廣場、康麗花園、帝濤灣多個單位
絕對有能力還款及懷疑施小聰扮窮騙取公屋及香港房屋協會獎助學金等學費資助

懶人包
主角：施小聰（事主）池凱欣（老婆)
中學就讀學校：嗇色園主辦可藝中學
中學後就讀：嶺南大學社區學院 - 電腦學高級文憑課程
其後疑似就讀：HKU Postgrad dip 教育文憑

18年度前任教學校：浸信會永隆中學
18-19年度任教學校：荃灣商會學校(已在5月12日被學校要求離職)
現任教學校或工作：？
住址：天x圍 天晴邨
電話號碼：+852 6179 9996
車牌號碼：UX3994
Facebook: Rex Sy

施小聰做admin既搵食Facebook群組 已開辦多團改車團購:

原受害人樓主：
施小聰係Facebook Prius車group到話自己買賣汽車包圍，所以今年1月初，就聯絡左施小聰買頭尾包圍裙腳。佢好有效率咁幫我訂好同安裝個頭尾包圍和裙腳。

2019年1月11日
原樓主去相熟車房整車，發覺一月初暫放喺車房嘅汽車零件消失。及後得悉，原來係施小聰拎咗，當時車房佬有提醒施小聰要得原樓主批准先可以拎走，但係施小聰並冇理會，並將原樓主套原裝包圍安裝落自己架車到。到原樓主知道咗，施小聰就話會拆翻俾原樓主。

同日，原樓主夜晚再入數俾施小聰幫訂套新裙腳

2019年2月至4月
經多翻追問，施小聰都係用拖或者唔覆嘅方式話遲下會拆翻套原裝包圍俾原樓主。哩段時間內，都有問究竟另外入數訂果套裙腳幾時有，係咁推遲推遲，足足等咗差唔多3個半至4個月。
施小聰擅自用咗原樓主套原裝包圍幾個月，原樓主就提岀叫施小聰俾$3000當買斷套原裝包圍，因為套包圍比佢拿左去用左差唔多半年都已經唔係全新，施小聰話會度度佢。

2019年5月5日
已經覺得等得太耐好過份，所以俾最後一次機會施小聰，希望佢7日內可以俾到追加訂單的裙腳同$3000買斷佢偷左果套原裝包圍解決件事，否則報警處理。施小聰竟然態度依舊，並支持報警處理。

另一受害人K先生
2018年12月
K先生聯絡施小聰買全車包圍加尾翼

2019年1月
施小聰話同某間車房發生事，所以啲貨比人扣起咗，要再訂過哂所有野。之後就一直話未搞點，又話噴油初10先開工，K先生一直催施小聰幾時先有貨。

2019年3月
K先生認為等得太耐，要求退還欠款$6000港幣。施小聰回應如果月尾無貨就會退款。到三月尾依然無貨，K先生不斷問幾時退款，施小聰就已讀不回。

2019年5月5日
K先生俾最後一次機會施小聰退款，否則報警處理，而施小聰就話報啦。

施小聰挑釁原樓主即管把事主貼上LIHKG 佢唔會驚

原樓主連登開po後，施小聰身邊人爆料施小聰當年欺凌同學影片及今年連google都搜尋唔到既任教學校，就收到施小聰老婆池凱欣嘅電話，希望和解，但係態度依舊，並說出將偷左既原裝包圍拆返落黎歸還大家當完左件事的荒謬說話。

原樓主聽到拆返套偷左既包圍整返靚仔當無件事嬲到無計傾後，多名苦主均收到133來電滋擾

同時，有巴打爆料原來施小聰10年前喺學校欺凌同學，更疑似害死受害人。有片為證，施小聰係白色衫者。

你話無野好傾咁唔好傾啦
搵校長傾啦

政治審查又不斷踩我嗰間約咗我簽約

施小聰5月12號比學校要求即時離職後，在5月15號聯絡原樓主 終交出拖欠了半年原樓主已付款的訂購汽車零件
原樓主發現貨不對辦拒絕收貨，施小聰聲稱會攪掂及在5月22號全數歸還其他拖欠的欠款

事主半年前落訂記錄

22/5更新

#施小聰
#池凱欣
#池海欣
#呃錢
#李傲賢
#弱智
#61799996
#6179 9996
#93079676
#9307 9676
#556-1-045328
#5561045328
#556 1 045328
#Rex Sy
#Kathy Chi
#Are Chi
#SY Siu Chung
#UX3994
#黃絲
#黃絲帶
#黃色經濟圈
#教畜
#老師
#教師
#副老師
#天晴村
#天晴邨
#嗇色園主辦可藝中學
#嶺南大學社區學院
#浸信會永隆中學
#荃灣商會學校
#敬師運動委員會
#敬師會
#表揚教師計劃
#prius
#prius club hong kong
#Prius 二手零件/改裝/外飾
#BAPTIST WING LUNG SECONDARY SCHOOL
#渣打
#隆氏旅遊有限公司

多謝你地

多謝不過佢話678月都會約我番去

返去做嘢？

係 佢話6月就可能約你番去睇吓校園呀上堂情況呀個啲
78月就備課之類

中學Contract

In左好多間學校都唔請...
灰到痴線
好似身邊 d 朋友個個都搵到工咁....

我sec in就係咁

咩意思

有,我係fg

我都唔知有咩問題，次次面試都算有傾有笑咁，但之後都冇下文

我都係
好驚到八月都搵唔到工

會點架

我完全明白呢種feel

其實係咪水尾啦
全部都係TA位咁濟

係，即使有，個競爭都好激烈

俾人做爛市

In住TA先，叫做唔好浪費一年

你呢個面試係幾時既事？

六月尾啦

你主修咩科？

offer god

PE?

小朋友 負皮我都無用架

多謝你幫手集氣 否極泰來

[member]應該係johnny 珍珍?member]

大埔珍珍

請繼續集氣

English?

First in左兩個半鐘 好chur

Interview 冇pgde 機率可能好低 當陪下跑咁

筆試+group in

有點伏

之前已經聽講過好chur

隻負皮小學雞真係好肉酸

你負夠十次都無用架

我唔介意 呢種人出黎社會捱下就明

點解我睇唔到負評數想食花生，完全唔知咩事

我都睇唔到

路過拜拜second in god 同 offer god

睇正負皮要等個comment 過左一段時間先睇到架，即係可能兩三個鐘後

呢個真好得閒
咁多時間不如諗下點令人請你好過
小小事又盟塞唔聽人講又活係自己世界以為自己嗰套就係啱
其實真係唔適合做教育界
唔好害d小朋友

算啦 大家比錢佢都唔袋

上黎都係叫下春姐 無謂同佢認真

中學？

唔係 唔自爆啦

我淨係first in

咁好人

*樓梯

可摸耳分享下 first in AT 佢地問D 咩?

未有offer嘅，睇條片放鬆下先
調整自己心態面對下一個面試

我覺得我地同一間
in左間伏伏地嘅黑店

又冇信寄嘅一日

各位巴絲 想問大家second in有遇過咩問題係你覺得難答既（見校監校長） 聽日sec in而家小緊張

In 完 AT 發現左一樣好特別嘅嘢

尋日first in嗰間chur完一大輪之後仲話可以寫份教案比佢睇 三日內email比佢 不過係optional 應該係bonus

未入職都咁chur 伏味真係好重

似係假借interview 呃教案教材

所以諗緊寫唔寫好

聽過以前有間叫人連埋教案寄去 真係無得輸

希望隻小學雞快D有OFFER

3

thanks

份約就無咩好睇 睇下離職通知要比幾多個月

問下教擔 睇下有咩準備

我今日sec in個間超名校都係冇自介 一開波就問關於教學野 不過校監佢地都有睇過我cv咁 因為我識多一種外語 佢地有問我係咪可以教 臨走仲問我如果我個科摺左可以轉教咩科 好不安 已經冇咩interview了

城大巴一齊加油 其實呢間有得sec in我都已經好開心 朋友識人話個post競爭好大 見到後面有個似現職老師既都同我爭同一個合約位 真係心都涼一涼

通識老師要有兼教能力

其實係 我啲同學min 歷史同地理基本比人請晒
不過今次呢間佢唔使請兼教 佢問我係之後轉型 我答英文

有無人知如果學校 叫你去照肺 搞性罪行 會唔會唔請你？
事關學校叫我搞埋呢啲野 交資料比學校先簽約

上個po個位巴打 唔好意思 因為我都未踢約 所以無搵到你

簽左ta 但搵到cm

Ok 明白
唔該哂師兄
無pgde但做到cm真係好好彩

所以都驚踢完約 呢邊又唔請 就無工返

congra

就算唔使兼
有得兼教都方便比初中人文學科你教
佢之後編堂又可以彈性啲
做乜果時你唔minor

我min左英文 同另外兩個 就係冇min呢兩科 因為其實低year個時冇諗住做老師 實完習先想做

其實我有得in既基本都係emi LS
但成日去到sec/final 就炒粉/underpay
band 2/3我全部都有寄 但好少有得見

本身想做正苦工 我另外兩個都係唔教得既科黎

我指我另外兩個minor係社科同另一隻外國language黎 對教書冇咩幫助
如果最後真係搵唔到就會考下年正苦 但好想教書

點解實習完反而想教書

其實個人本身冇咩目標 dse失手入唔到自己想讀既科 諗住讀個三大教育學士再搵其他工都易 但實完習發覺自己都幾中意教書 所以想趁我呢科摺之前點都教下

三大 我今年有考呀

我諗我知邊間
我無理到佢 佢都俾左offer
但間學校似係黑店無要到
TW?

唔係啦

多謝咁多位巴絲唔嫌我煩答我問題
我今朝一訓醒就收到尋日in個間既offer了
真係開心到想喊

恭喜

恭喜
emi LS

係呀 唔使兼教 好好彩試教都唔使就有得簽

十字架？

又一day

依家唔會得

女老師，嚟啦嚟啦offer!

+1

係

真係彩佢都有味喇 黑校唔好試

戒粗巴 好耐無見
你最近點

真係執緊位，睇緊jobsdb

好唔開心
6月尾啦
Offer呢

榜都就放

我都等緊

代課都難搵。。。
利申失業左四個月

我都成日比人問點解會咁花...
Interview calls係有，但無offer...
我都覺得日子好難過...

想問幼教前景
想轉行

出面咪有個PO 三思

呢行都好快夕陽 大灣區人才好快殺到黎

都搵到??

勁....
我10年做了5間，
今日去interview (second in) 比校長問點解會咁花...
最後炒了~

ysys

幼教玩唔過

想教小學 得間中學請 冇晒call 咁算點

小學真係少PO 但陸續都有出既 英文特別多位

其實有咩問題....間間都出 contract 位，點解好意思問你花唔花

真係忍唔住要覆句：踢約囉
你個情況係冇得選擇呀
唔係你有得揀教小學定中學
你宜家得一邊offer，唯一可以比你選擇既就係踢約失業囉

巴打呢個寄咗信幾耐先約你interview?

標準普通話人出20k lur飯應

直接出ad請都仲得

我自己係非BEd fg，有at offer 21k，不過AL少d

想問如果要報pgde係咪要等到再下年先得？

2020 xmas咁上下

多謝巴打
咁之後係9月入學？

2021 9月

有間學校同時出ad請 contract APSM同埋常額 APSM
fg應該apply邊個？

Fg想問大家覺得自我介紹講自己點解想做老師多啲定講多D個人教學經驗

Fg表示我係講自己經歷同主要sell自己有咩叻

唔係呀 我in過2間都有1st in 試教 伯裘寄過冇覆

想請教下at既人工同教擔既比例應該係點？因為我開既價好似低咗

正常教擔一日5-6堂 未計其他當值活動 一星期30節到頂
你自己跟PT 計返比例

其實有冇話

睇你個username以為係自己

我以為我夢遊覆左自己

好多官立

唔好意思呀 at應該坐底計咩pt?上網搵好耐都搵唔到

老師起薪pt 17 大約一星期30堂
如果你做AT 15堂 咁應該係pt17一半人工

佢同我講話學校會擔心....

又一晚唔係訓得好好的日子...

大家都要頂住呀!

發夢夢見自己有offer
然後臨簽約嗰下扎醒左

今日要in大埔黑店，心情複雜

果下會好sad

明白了 多謝你！

唉
Hughug

如簽at
盡量簽0.x GM 好過 就咁寫at
更易計年資，例如兩年0.5夾埋=1

如果簽約時份約寫at,可唔可以叫佢改做0.x 既GM?

0.x GM多數係編制內
如果學校爆哂位 係冇辦法開比你
所以先用funding 錢 開AT比你

大家真係鍾意自爆

應該funding位都可以開0.5gm？
利申：唔肯定

btw臨簽約個陣先講好難改，收offer個陣問埋好d

why not??

羅xx, 有冇野要注意

唔熟呢間行情
祝你好運

唔係潑你冷水，我screen求職信見到無PGDE，直接掉

無call

咁咪話如果大方畀perm位/會續約咪唔洗擔心囉

其實想知代課難唔難揾? 見不少學校係揾返本校退休老師做

你個科有幾難搵，代課就成正比，難度比揾正職易少少既。

有傾有笑即係無下文
想請你自然比難題考你能力

其實學校有晒budget用幾錢請乜人(支援教師/AT/TA)
每間學校工作性質/人工都幾大差別

3年教咗3間
So far 有4-5間second in 但都無下文
好灰！！！！

仲要基準8月先出成績加上非本科好絕望

今年考覺得pass唔到

[member]
問極新校都話未定好
Dllm
[/member］

btw
我兩間舊校d非主科d panel都話請唔到人
所以你宜家quit同之後先quit其實一樣，都係請唔到人咁諗會好過d

特校係咪已經請晒人啦
個電話又成個星期無響

一簽約校長已經開門見山建議我向咩方面進修 同我本身plan既好唔同本身有MA offer但聽完校長講之後即刻要停一停諗一諗

同你情況差唔多 想留tg同你傾下

七月真係小陽春
琴日收到兩間面試call, 今朝又有兩間打來

明白 thank you!

呀...好幾年前見工，試過有個副校問我覺唔覺得自己生不逢時...
佢話佢GE年化係一畢業就收幾個OFFER，同埋一做就可以做到退休...
我真係O曬咀，其實想我比咩反應佢....

0係呢行真係識人好過識字....
識人起碼ENSURE自己可以有個interview 先ahhh

你咩科,,,,我見左超過十間..5 月己至開始寄...但都係no offer yet

add oil!
我琴晚都到一個

事實

身邊識有朋友被幼兒學校解約幾個月都搵唔番老師

人文科...

有朋友早兩年入左去...
似乎易permed

如果d人津校做做下走左佬 公積金又點計？

邊間？有無提示

踢約其實係咪真係無後果？
好似好多人踢

我地呢班無offer嘅人有機會啦

葵青區好多黑店
青衣三寶
俾offer我 我都唔想做

聽聞係黑店中嘅極品
踢約應該成日發生

青傷 全傷 人齊

有故仔聽？

同意！
我都好想in

頭先樓上話有人踢約
可能機會黎啦

jump 有post 了

黑店？

我都係數學
唔通我都有機？

有個「才」字嘅？

same here

信都無得寄

又唔好妄自菲薄，我上年冇pgde學校照請

Yes

今日啲post 大開眼界

咁搞笑 對住panel 教？

好多間都係咁

點呀你？ 加油呀巴打！

各位同工，到時見

你哋班連登仔， 喺連登圍爐洗版有撚用？

我要見到IG Facebook 各大社交平台
都要見到呢幾隻字

7月1 維園見

又一no calls day

hi 同志